[不服來辯] HR和Job agent都係垃圾

不服來辯
HR:
1.對公司無生產力
2. 剩係識洗公司錢
3. 對應徵者公關差, 影響公司未來商機

Job agent:
1. 搬字過字問你識唔識乜乜乜
2. 自己無經驗仲要教人點樣interview
3. 比唔起expected salary 屌返求職者高要求

你咁撚叻你就自己開公司唔好乞人比工你做啦撚樣

利申：HR

負皮既hr 駁唔到？

好奇想知job agent可以賺幾多

睇你邊行

搵professional嗰啲可以有candidate三個月人工不等

個人認為一間公司點都要有HR
但無論邊行其實都唔需要agent

利申 非hr

其實請一個post 閒閒地都成百份cv 約十個人上黎interview
如果下下請人果個搞埋 都咪話唔煩

約年薪15%

係啊係啊
每個HR都對應徵者差
就好似每個廚師都唔識煮餸
每個足球員都唔識踢波
每個女人都一定係雞
每個男人都一定係毒
每個連登仔都一定係有能力FG 50K
但懷才不遇去考ACO

連登仔Is the best!!!

市場會決定去留

在座既HR, Job agent都係垃圾

Haha我2樣都曾經做過(intern only)
歡迎問下我

係呀好啱聽

但一個正確嘅hr部門可以提升員工工作環境福利同薪酬
只係香港人太識計數

HR:
2. 剩係識洗公司錢
==>公司唔請你..唔使出糧俾你..hr咪唔需要洗公司咁多錢囉

篩走係hr既工作之一黎wor哥哥仔
成百份好多？

公司出得jd請人, 即係要人手啦
特別係sales team, 搵到勁人跑數可以幫公司
hr? 幾勁咪就係識幫公司省果小小錢, 點都唔會幫到公司搵錢

咁如果唔係HR幫公司請D SALES TEAM嘅人返黎...
又點會有人幫公司搵錢
聽師兄你咁講..你一定係好勁...個個月都可以幫公司搵幾千億~
公司一定唔可以冇左你啦

我係講緊hr department 個崗位幫唔到公司搵錢丫
新同事入黎幫到手, 幫公司搵到錢, 和hr 請人根本無關係
否則, hr請左個垃圾返黎, 係咪hr 上哂身先?

呢個論述又太膚淺一間公司搵生意係front office
咁就代表mid 同back office係無用？
Supporting function 一直都唔係用黎搵錢
Compliance 、PR、IT等等部門照你咁講係咪即係無用？

再者 唔講hr最基本做training, recruitment, 出糧等等
再細分到去講employee relation、campus recruitment 等等 點樣吸引最優秀嘅人才入公司都係學問 再細啲講到入職screening 用唔用apt test ？搵邊個vendor? 做唔做AC? 全部都係為每個位而度身訂造

深入啲去到strategic hr management （主要係hr Director level負責） 一間公司部門headcount 、地區分工、決定outsourcing 定in-house 等等都係hr負責。

如果hr無存在價值同學習價值又點解咁多間Top tier U有hrm bachelor degree 同master degree? 咁多學術論文又係點黎？

如果無hr department 呢啲野係由邊個department 做？咁嗰個department 承受咁重嘅工作量 佢又算唔算係hr department?

理性討論，重有不少理據，字數所限 未能詳述。 hr的確良莠不齊， 大細公司hr質素好大分別。然且的確係有啲hr好自大 我都遇過不少。學術界其實都有好多paper講過hr喺公司嘅efficiency ，但相信無咩邊份係講hr可以喺公司消失
明白好多打工仔都受過hr氣，呢樣其實係對方人格問題，唔識尊重人。至於理性層面上 ，我相信市場上每樣野存在都有其價值 而且hr亦有其存在價值

我又唔覺得HR 及 AA 無存在價值，只是職能同收入比例令人感覺過高
呢個世界一個人既收入以及重要性係會多方面咁呈現，而唔單單勞力

你諗下Sale屎同AA，公司會因為佢地存在，而令公司收入增加，所以公司收入來源好大程到受到佢地影響，有一定重要性，所以先會有較高收入既情況

等同於好多落手做既工 (例如清潔) 位處社會最底層工種，最辛苦，人工亦最低，你話唔公平又唔算，因為呢堆人都做唔到HR 及 AA 先唯有做清潔，又容易揾到人取代

現實社會運作就是如此